王美花談企業淨零轉型 透過政策讓台灣永續發展
2023-06-28
https://udn.com/news/story/7238/7264553
針對企業淨零轉型，經濟部長王美花今天與產業座談時表示，政府推動輔導團隊與資源，並成立減碳體系，與產業公協會合作輔導中小企業，輔以補助與貸款，希望能讓台灣永續發展。 亞太經營家協會今天在台中舉辦「碳中和時代 產業再創新」企業論壇，針對數位轉型、碳中和等議題探討，許多在地產業界代表參與，王美花、亞太經營家協會理事長吳春山等人皆出席。 王美花會中致詞時表示，台灣在綠能發電遭遇許多困難，但政府仍持續推動太陽能、離岸風電、氫能等綠能發展建設，以降低電力碳排。 王美花說，國際大廠紛紛提出碳中和目標，要求供應鏈做出氣候承諾，未來台灣企業出口納管產品到歐盟，都必須計算產品碳含量並課徵碳邊境調整機制（CBAM）憑證。 針對淨零轉型策略，王美花指出，經濟部推動輔導碳盤查、訓練班及輔導團隊協助企業改善，並運用政府資源成立減碳體系，與產業公協會合作以大帶小的方式輔導中小企業。 王美花提到，政府並推出疫後特別預算補助、疫後振興專案貸款、轉型發展專案貸款等政策幫助企業轉型。這就是政府走的路，希望讓台灣可以永續發展，企業賺錢同時，也要對地球做一份貢獻。 至於近日有總統參選人談及服貿重啟議題，王美花接受媒體聯訪時表示，近年國際情勢有很大變化，台灣也做出跟中國品牌的區隔，外界看到台灣高科技對資安有信賴，也融入國際供應鏈，近年經濟成長證明這樣的道路是正確的。 王美花說，目前非常多國家都在談跟中國要去風險化，台灣已經走出自己的道路，如果今天再回頭去談經貿的整合，不是一個好的選擇。 王美花 經濟部 減碳 綠能